\begin{frame}[t]
  \frametitle{\textbf{Proportionnalité -- Pourcentages}}
  \framesubtitle{Pourcentage d'une quantité}
  \onslide<1->{\begin{block}{\faCogs{}\quad Problème}
      Que signifie 65\,\% d'une quantité~?

      \onslide<2->{Par exemple, quand on dit~: \og\ \textit{65\,\% des 540 élèves d'un collège sont demi-pensionnaires.\fg\ }}
    \end{block}}

  \onslide<3->{
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[scale=0.7, every node/.style={scale=0.7}]
        \clip (-1,0) rectangle (10,2);
        \fill[colorTer!80] (0,0) rectangle (10,2) node[midway,text=white] {\huge \bfseries \only<3>{100}};
        \path (10,0) -- (10,2) node[above,midway,sloped,text=white]{\huge \bfseries \only<4->{100}};
        \path (0,0) -- (0,2) node[above,midway,sloped,text=colorTer!80]{\Large \bfseries \only<3>{Tout}};
        \fill<4->[colorSec!80] (0,0) rectangle (6.5,2) node[midway,text=white] {\huge \bfseries 65};
        \path (0,0) -- (0,2) node[above,midway,sloped,text=colorSec!80]{\Large \bfseries \only<4>{Partie}};
      \end{tikzpicture}
    \end{center}

    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[scale=0.7, every node/.style={scale=0.7}]
        \clip (-1,0) rectangle (10,2);
        \fill<5->[colorTer!80] (0,0) rectangle (10,2) node[midway,text=white] {\huge \bfseries \only<5>{540}};
        \path (10,0) -- (10,2) node[above,midway,sloped,text=white]{\huge \bfseries \only<6->{540}};
        \path (0,0) -- (0,2) node[above,midway,sloped,text=colorTer!80]{\Large \bfseries \only<5>{Tout}};
        \fill<6->[colorSec!80] (0,0) rectangle (6.5,2) node[midway,text=white] {\huge \bfseries ?};
        \path (0,0) -- (0,2) node[above,midway,sloped,text=colorSec!80] (partie) {\Large \bfseries \only<6>{Partie}};
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \onslide<7->{\tikz[na] \coordinate (phrase);\faHandPointRight{}\quad La \textcolor{colorSec!80}{\bfseries partie} des $540$ se réalise dans les \textbf{mêmes proportions} que 65 pour 100.}
    % \begin{tikzpicture}[overlay]
    % \draw<7->[fleche,colorSec!80] (partie) to[out=180,in=180] (phrase);
    % \end{tikzpicture}
  }
  \transfade[duration=0.3s]
\end{frame}

\begin{frame}[t]
  \frametitle{\textbf{Proportionnalité -- Pourcentages}}
  \framesubtitle{Pourcentage d'une quantité}
  \onslide<1->{\begin{block}{\faCogs{}\quad Problème}
      Que signifie 65\,\% d'une quantité~?

      Par exemple, quand on dit~: \og\ \textit{65\,\% des 540 élèves d'un collège sont demi-pensionnaires.\fg\ }
    \end{block}}

  \onslide<1->{
    On peut donc utiliser un \textbf{tableau de proportionnalité} entre le \textbf{tout} et la \textbf{partie}~:

    \begin{columns}[T]
      \column{0.5\textwidth}
      \onslide<2->{\begin{center}
          \begin{tikzpicture}%[scale=0.6, every node/.style={scale=0.6}]
            \tkzTabInit[lgt=3,espcl=0.5,deltacl=0.5,color,colorC=colorSec!80,colorV=colorTer!80%,help
            ]{ {\textcolor{white}{\bfseries \large Tout}} /0.7, {\textcolor{white}{\bfseries \large Partie}}/0.7}%
            {{100},,{540}}%
            \tkzTabLine{{$65$},,,,{$P$}}%
            \draw (N20) to (N22);
            \coordinate (M) at ($(T20)!0.5!(T21)$);%\tkzMidPoint*(T20,T21){M};
            \coordinate (N) at ($(T21)!0.5!(T22)$);%\tkzMidPoint*(T21,T22){N};
            % \onslide<4->{\draw[fleche,colorPrim] (N10) to [bend left=60] node[midway,above] {\footnotesize $\times 5,4$} (N30);}
            \onslide<4->{\draw[fleche,colorPrim] ($(T20)!0.5!(T21)$) to [out=0,in=0] node[midway,right] {\footnotesize $\times \frac{65}{100}$} ($(T21)!0.5!(T22)$);}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}}

      \column{0.5\textwidth}
      \onslide<3->{\footnotesize Pour calculer $P$, on utilise le coefficient de proportionnalité~:}

      \vskip-1.5em
      \begin{align*}
        \uncover<5->{P & = 540\times\frac{65}{100}\\}
        \uncover<6->{P & = 351\\}
        \notag
      \end{align*}
    \end{columns}
  }
  \onslide<7->{\textcolor{colorTer}{\faHandPointRight{}\quad Il y a $351$ élèves demi-pensionnaires dans ce collège.}}

  \transfade[duration=0.3s]
\end{frame}

\begin{frame}[c]  \frametitle{\textbf{Proportionnalité -- Pourcentages}}
  \framesubtitle{Pourcentage d'une quantité}
  \begin{alertblock}{À retenir}
    \onslide<1->{Prendre les $p\%$ d'une quantité $A$}
    \onslide<2->{c'est multiplier $A$ par $\frac{p}{100}$.}
    \onslide<3->{\[A\times\frac{p}{100}\]}
  \end{alertblock}
\transfade[duration=0.3s]
\end{frame}

\begin{frame}[t]
  \frametitle{\textbf{Proportionnalité -- Pourcentages}}
  \framesubtitle{Pourcentage d'une quantité}
  \onslide<1->{\begin{block}{\faCogs{}\quad Problème}
      Que signifie 65\,\% d'une quantité~?

      Par exemple, quand on dit~: \og\ \textit{65\,\% des 540 élèves d'un collège sont demi-pensionnaires.\fg\ }
    \end{block}}

  \onslide<1->{

    \begin{columns}[T]
      \column{0.5\textwidth}
      \onslide<1->{\begin{center}
          \begin{tikzpicture}%[scale=0.6, every node/.style={scale=0.6}]
            \tkzTabInit[lgt=3,espcl=0.5,deltacl=0.5,color,colorC=colorSec!80,colorV=colorTer!80%,help
            ]{ {\textcolor{white}{\bfseries \large Tout}} /0.7, {\textcolor{white}{\bfseries \large Partie}}/0.7}%
            {{100},,{540}}%
            \tkzTabLine{{$65$},,,,{$P$}}%
            \draw (N20) to (N22);
            \coordinate (M) at ($(T20)!0.5!(T21)$);%\tkzMidPoint*(T20,T21){M};
            \coordinate (N) at ($(T21)!0.5!(T22)$);%\tkzMidPoint*(T21,T22){N};
            \onslide<3->{\draw[fleche,colorPrim] (N10) to [bend left=60] node[midway,above] {\footnotesize $\times 5,4$} (N30);}
            \onslide<4->{\draw[fleche,colorPrim] (N12) to [bend right=60] node[midway,below] {\footnotesize $\times 5,4$} (N32);}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}}

      \column{0.5\textwidth}
      \onslide<2->{\footnotesize Pour calculer $P$, on peut aussi utiliser les propriétés de linéarité du tableau~:}

      \vskip-1.5em
      \begin{align*}
        \uncover<5->{P & = 65\times5,4\\}
        \uncover<6->{P & = 351\\}
        \notag
      \end{align*}
    \end{columns}
    \onslide<7->{\textcolor{colorTer}{\faHandPointRight{}\quad Il y a $351$ élèves demi-pensionnaires dans ce collège.}}
  }
  \transfade[duration=0.3s]
\end{frame}